一葉知秋

2019年02月12日

一葉知秋 - 高慧然

華航機師罷工，挑在年初四開始，已經很有道義了。勞方罷工，通常是最後一招，代表勞資雙方已經過多方拉鋸，無法傾談。首當其衝受影響的當然是乘客，部分乘客表現暴躁，對地勤發爛渣。可是，明知人家在罷工，對地勤發爛渣有甚麼意義？若行程那麼重要，何不立即改買另一間航空公司的機票？反正華航的機票等同廉航，經濟損失不大。

華航長期以極低廉價格吸客，可是世上沒有免費午餐，廉價機票意味着航空公司想盡方法縮減經營成本。機師疲勞駕駛就是其中一個副作用，最後承擔後果的當然是買了廉價機票的乘客。機師爭取合理駕駛時間及要求增援人手，最大的受益者不是乘客嗎？乘客理應全力支持。如果以後仍想繼續做同一間航空公司的乘客，今天行程受阻，在酒店多住了兩天，又或者損失了一張機票，換來日後長遠的飛行安全，甚至令資方引進較新機種，加強維護，乘客何樂而不為？

當然，有甚麼樣的乘客有甚麼樣的航空公司，你貪圖低廉價格，航空公司當然心知肚明。你只顧及眼前利益，航空公司也一清二楚。一葉知秋，從一間航空公司的乘客，不難看到一個地區的民眾的價值取向。有記者訪問受影響的一個香港乘客，該乘客直言，「我不反對機師爭取他們的權益，不過不要影響到我的權益。」呵呵，果然是港式思維，難怪香港有今天。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
習家軍的文化水準 (古德明)

下一則
下一則
他們不敢慶祝大年初一 (曾志豪)